大陸反賊比我地嘅建議

8月11日港警加強暴力執法，以及中共加大牆內外抹黑力度，可以說中共正在展開第一次全面性反攻。

1，關於武力鎮壓
從港澳辦以及林鄭幾次講話可以看出，中共依然沒有把武力鎮壓真正列入選項。深圳鎮暴演習和媒體防風與其說針對香港，不如說是在預防國內特別是深圳的不穩動向。
武力鎮壓涉及國際關係，經濟，對台統戰等多個敏感領域，代價極大近乎自殺。我現在仍然不認為中共有膽色放棄這麼多政治經濟利益。換個角度看，如果慶豐帝巨嬰脾氣發作真的破罐破摔軍管香港，那就是往自己脖子上套絞索，長期來看仍然是香港人的勝利。

2，關於港共的策略
港澳辦和林鄭明顯把焦點對準輿論，力求通過抹黑抗爭者來挽回自己之前兩個月的失分0.811傷眼事件和813機場事件可以說是第一個回合，雙方互有失分，但綜合來看仍是港共一方失分更多。值得讚賞的是抗爭者能夠從813的情緒化行動中迅速清醒過來，不文過飾非，主動向社會致歉挽回失分。這一點在林鄭的反襯之下顯得格外高大。
從這一回合中，可以看出港共正在力圖激怒抗爭者特別是勇武派，期待抗爭過激化。這意味著接下來幾週的抗爭可能是一場比賽互拖後腿的爛泥戰，雙方與其說是爭取來自各界別的中立輿論支持自己，不如說是爭取中立輿論反對敵方，而這一點上抗爭者在前兩個月已經取得了很不錯的先發優勢。

3，下一階段的抗爭思路
在我看來，之後幾週的抗爭可能需要一定程度上傾向於守勢，保衛已獲得的輿論優勢和道義制高點。例如不合作抗爭從最初的阻礙公共交通，到後來佔領紅磡隧道時進化為“阻止收費而放行車輛“，這個不失民心而又有效打擊港府的做法就十分令人稱道。
下一階段的抗爭可能應該降低強度而提高廣度，讓港警在對低強度抗議的暴力鎮壓中繼續喪失民心。勇武派的朋友要切記控制情緒，不要被憤怒和仇恨沖昏頭腦，要冷靜而不落話柄地挑釁港警，鼓勵他們犯更多錯誤，得罪更多中立輿論。
對於港警臥底之類陰謀不必太過神經過敏，陷入疑心暗鬼的內部揪鬥會正中林鄭下懷。希望抗爭者內部能夠達成共識，對於過激行為要積極阻止，可疑人員的訊問處理一定要留下充分的視頻證據，最好有媒體在場。對於偽裝成一般民眾的挑釁行為要盡可能無視，可能的話甚至應故意善意對待並留下視頻證據，爭取更多輿論加分。

4，宣傳戰
811傷眼事件對港共的打擊極大，中共官媒和五毛水軍採用了近乎歇斯底里方式掙扎但收效甚微（牆內輿論可以照例無視）。
接下來的文宣方向應進一步針對中立界別，強調林鄭和港警失控對香港秩序的破壞，畢竟“沒有港警的遊行集會都很和平”。此外傷眼事件對警察隊伍的士氣一定有打擊，建議加強對警隊本身的攻心戰。
網絡上，在西方社交媒體上繼續強化宣傳力度，爭取更多國際支持中共目前派出大量五毛torll擾亂視聽，對於歪曲事實帶節奏的，要用事實有力地駁斥;對於污言穢語搞糞坑作戰的巨魔果斷無視，讓他們自己去招致輿論的反感。
牆內輿論走向固然令人絕望，但據我在微博等牆內平台上的觀察，其實也有相當比例的人已經知道部分真相，或根據經驗或直覺不相信中共的一面之詞。從另一個角度看，中共近期歇斯底里的煽動是在為自己埋下將來民意反噬的風險，因此不必太介意。

5，總結
根據目前的消息，中共不可能容忍香港抗爭持續到國慶，接下來可能會採取更多陰謀。最晚到9月中旬，中共一定會在“妥協”和“鎮壓”之間下一個決心抗爭。者一定要在這個期限之前保持冷靜和目的明確，最大限度地降低林鄭的威信，爭取港內和國際的輿論支持。

希望能讓更多前線的香港朋友看到此文，歡迎討論。